\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Projeto de Estruturas de Veículos}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
1. Introdução ao projeto das estruturas
 \\
2. Resistência de materiais
 \\
3. Atividade de laboratório
 \\
4. Técnicas experimentais aplicadas ao projeto de estruturas veiculares
 \\
5. Apresentação final do projeto
 \\
\textbf{Programa} \\
1. Introdução ao projeto das estruturas
 \\
1.1. Evolução dos chassis veiculares
 \\
1.2. Evolução das metodologias de projeto aplicadas aos chassis veiculares
 \\
1.3. Tendências futuras: materiais, equipamentos e processos aplicados à indústria automotiva
 \\
1.4. Definição e início dos trabalhos práticos da disciplina (projeto)
 \\

 \\
2. Resistência de materiais
 \\
2.1. Teorias de resistência: revisão
 \\
2.2. Modelos elastoplásticos
 \\
2.3. Carregamentos dinâmicos
 \\
2.4. Teorias de resistência aplicadas ao projeto de elementos estruturais em um
 \\
veículo
 \\

 \\
3. Atividade de laboratório
 \\
3.1. Modelagem numérica de estruturas veiculares
 \\
3.2. Simulação dinâmica de estruturas veiculares
 \\
3.3. Estudo de caso
 \\

 \\
4. Técnicas experimentais aplicadas ao projeto de estruturas veiculares
 \\
4.1. Análise de Caminhos de Transferência de Ruído
 \\
4.2. Testes de Flexão/Torção em chassis veiculares
 \\
4.3. Testes de durabilidade
 \\
4.4. Testes de identificação
 \\

 \\
5. Apresentação final do projeto
 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
An Introduction to Modern Vehicle Design; Happian-Smith; SAE; 2001. (Livro texto)
 \\
Design de Transportes: Arte Em Função da Mobilidade – Prof. Larica J. – 2AB Editora,
 \\
2009.Chassis Design – Principles and Analysis (Prof. Olley M.); Millken \& Milliken; SAE; 2002.
 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Racing And Sport Car Chassis Design; Costin M. \& Phipps D.; B. T. Batsford LTD; 1965.
 \\
Tires, Suspension And Handling. Dixon, J. C. SAE international ISBN 9781560918318;
 \\
Race Car Vehicle Dynamics. William F. M. SAE INTERNATIONAL ISBN 9781560915263.
 \\
Gillespie, Thomas D. Fundamentals of Vehicle Dynamics, Warrendale, PA: Society of
 \\
Automotive Engineers, c1992. SAE Internacional.
 \\
The Automotive Chassis Vol. 1 – Components Design; Genta G. \& Morello L.; Springer; 2009.
 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Projeto de Sistemas Automotivos
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

